HKDSE學生上內地讀medicine會唔會係大趨勢

如果遲下內地醫生真係可以免試執業

加上內地醫科收生門檻較低

HKDSE學生上內地讀medicine會唔會係大趨勢？

－過去5年，有86名內地醫科畢業生，成功通過執業試回港執業。

－蔡堅表示，現時有1萬名醫生曾參與醫委會執業試，當中約1000名在內地讀醫，更有不少在內地讀醫的醫生現職公共醫院高層職位，反映在內地讀醫後，回港考執業試不算太有難度。

－外科醫生王喬峰是首位在暨大國際學院畢業成功回港執業的醫生，目前在北區醫院任職。

－暨南大學醫學院畢業已考取香港醫生執照的同學：朱獻倫醫生－
香港威爾斯親王醫院神經外科

hkdse拎10零分－＞內地讀完醫科－＞返香港考lmchk（或者遲d免試執業）－＞考埋專科係政府醫院做／開診所

其實真係會免試執業到
local班既得利益者點會比班大陸讀既落黎啊
如果真係得既話 成堆大陸黑醫落晒黎 香港人去醫院個陣睇路

遲下會唔會醫死人？

新加坡衛生部除了承認北京大學和復旦大學的醫學學位之外，亦承認另外6所醫學院學位的是北京協和醫學院（清華大學醫學部）、上海交通大學醫學院、浙江大學醫學院、中山大學中山醫學院、武漢大學醫 學院和四川大學華西醫學院。

許文遠也指出，新加坡衛生部新承認的醫學院主要來自亞洲國家，“主要是因為醫學院的畢業生素質良好。畢業自亞洲醫學院的醫生，比較有可能選擇來新加坡工作和定居”。

你話清華北大果d無咩所謂。
既大不了。

AGGER
不過有幾多個會由咁TOP既U黎香港做醫生
而家就係怕暨大果D黎番香港教

暨大最低都要12分先可以入學，讀醫肯定唔止呢個分數，唔會係10分
聽聞中山大學個成功率更加高，咁當然入學成績都更加高

PASS到LMCHK的話醫學質素都算有基本保證。

最大個憂慮反而係內地籍的醫生涌落黎，希望至少要加考廣東話同埋英文要達到一定水平，唔單止係醫學名詞的廣東話英文呀，係平時溝通交流個種，畢竟你做醫生都係要同病人交流。同埋至少set多幾個law同ethics的考試唔該

暨大之前識人幾分都入到 而家已經升到12?
發夢夢到老母個大陸朋友 走後門比錢就讀到 我就真係唔信呢d野雞大學

12分係DSE直入，佢仲有其他途徑例如考個咩暨大華大入學考試之類

我都唔信，所以堅反對醫科免試互認，考LMCHK的話勉強仲可以接受。睇返上面條LINK個個暨大考到LMCHK的學生，會考maths phy chem bio都有A，AL衰咗都入到HKU ENGINE，我覺得呢種畀個2nd chance佢都仲算可以接受

在文憑試開始前，他已被清華大學醫學院取錄，輕鬆面對文憑試，詠輝成績不俗，中英數通識分別是「45*55」，物理、化學及生物，分別是5*、5*及5級。

不過，亦有部分失意考生發現，先入讀內地大學預科課程，是他們成功實現「大學夢」的可行途徑。有會考5分學生於暨南大學成功升讀醫科，畢業後可於內地或香港考取醫生執照。

其實我覺得考到個試就得
香港醫醫相衛，好保障自己友，所以外國醫生都居然合到格都證明真係有料既
同埋暨南係中國都係一線大學黎既話哂
中國醫生最大問題唔係技術同知識，而係品德，依樣亦係冇得考

新加坡承認大陸八所醫學院。(listed below)
Peking University Health Science Centre (PUHSC) - formerly known as Beijing Medical University
Fudan University (Medical Center)
Peking Union Medical College (PUMC), Tsinghua University
School of Medicine, Shanghai Jiao Tong University
Sun Yat-Sen College of Medical Science (Guangdong), Sun Yat-Sen University
School of Medicine, Zhejiang University
School of Medicine, Wuhan University
The West China College of Medicine, Sichuan University

新加坡也承認8間內地大學醫學院學歷，香港引入海外醫生只係遲早問題？

內地醫生可助港改善醫療－香港商報（2016）